<cesDoc id="kas-w-literature-humour-hu07.kal" lang="kas">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>kas-w-literature-humour-hu07.kal.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Central Institute for Indian Languages, Mysore</respName>
<respType>transferred into Unicode and CES format by</respType>
<respName>"Unicodify" software by Andrew Hardie</respName>
</respStmt></titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL (on behalf of CIIL)</distributor>
<pubAddress>Department of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-08-24</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<biblStruct>
<monogr>
<h.title>K.NASAR</h.title>
<h.author>R.NAZKI</h.author>
<imprint>
<pubPlace>India</pubPlace>
<publisher>Unknown - BOOK</publisher>
<pubDate>1957</pubDate>
</imprint>
<idno type="CIIL code">hu07.kal</idno>
</monogr></biblStruct></sourceDesc></fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for the CIIL Corpus, subsequently integrated into the EMILLE/CIIL Monolingual Written Corpora.</projectDesc>
<samplingDesc>Simple written text only has been transcribed. Diagrams, pictures and tables have been omitted. Sampling begins at page 58-62.</samplingDesc>
<editorialDecl><conformance level="1"></conformance></editorialDecl>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation><date>03-08-24</date></creation>
<langUsage>Kashmiri</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
<textClass>
<channel mode="w">print</channel>
<constitution type="composite"></constitution>
<domain type="public"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
</textClass>
<translations></translations>
</profileDesc>
<revisionDesc></revisionDesc>
</cesHeader>

<text><body>

<p>									ْ0ُ 58 ٔ 1</p>

<p>					ْ0ْ3 نگس نٔ نوس</p>

<p>	نگس ۄھێ مُۃنٔلِھ رنْگَن نٔ قٔسمَن ۂنْز َ مگر مےْون
موضُو ۄَێٔ سۄ نگس ےێمێُک ۄلےوگو کٔشیرِ منْز ۄُھ نٔ ےۄسٔ
شَہر کیو گگم مرْنھ وگےِ مَےَسَر ۄھێ َ ےِ نگس ۄھێ ہۆکھِس نمگٔکِس
نَنگونٔ ےِوگن نٔ زےْگیھی مَزٔ ھگر نٔ کںیرُل فوگٔےِھ نَنگونٔ ۃگٔطٔر ۄِھ ےێژ ویل ی
وَگؤی لِشِ ی نھےلِ زَۄِ ی گُھشنٔ نےلگن ۄمنین ۂنْز لَنْوِ نٔ ژھێنیمٔنی
مگٔذگر مگر نِ نمگٔکِس سٔنی گرْنٔیوَنٔ ےِوگن نٔ نَۆھگر نَنگونٔ ۃگٔطٔر ۄُھ
گَنھ ۄُونٔ گینُک ۄِھرکگو کَرنٔ ےِوگن نٔ مَنٔ عگمطور سےرین ی ھُسےرین
نینٔ ینَن مَنْز نَنْھ کٔرِنھ مینھٔ مگرکٔ ھگر لےنَۆ مَرنٔ ےِوگن َ گَزنگم 
ۄِھ نگسنِ ۂنْھی وگرِےگہ ۄھگم نگزَر مێمٔنی َ مگر گصلی مێشوری ۄھگم
ۄُھ سگرِنٔے سَرَس گوسمُن َ وَننٔ ۄُھ ےِوگن زِ گَنھ ۄھگمَس گٔسی گرْگکھ
ہَنھو ہگنھ  نِنھَے کٔنی نِوگن ی ےِنھٔ کٔنی گَز نِ نگضے کۄکرَن کُنُے یُو کٔرِنھ
 </p>

<p>									ْ0ُ 59 ٔ 2</p>

<p>کگٔنی ۄھێ نِوگن َ گَز نِ ۄِھ وگرِےگہ نگٔسی گَۆِ ۄھگمُک نگو نُوزِنھ نمنلگن
نٔ ھِل ۄُھکھ وۄنھ ہِش کَڑگن َ ےۆھوَے گَز نِ ےِ ۄھگم نگس نگزرَس
مَنْز ۄھێ مگر سۄ ۄھێ نقلِی نٔ گَصلی ۄھێ وَنْگ نٔنْھی لگٔنِ گَمور َ</p>

<p>	گَز نرْونْہ کێنْہ کگل گوس نگسنِ ہُنْھ کگرُنگر گَیین ۂنْز گیمھٔنی
ہُنْھ مُسنقٔ ذٔریےِ مگر وۄنی ۄُھ گَۆێُک نِوگرَنھ نِہنْزِ گیمھٔنی ہُنْھ
گَکھ وُزوی ہِصٔ رُوھمُن نِکےْگیزِ نگس نِ ۄھێ ھِےگننٔکی مگٔنھی وَقنٔ کِ
عَنگنٔۄ شِکگر گگٔمٔژ نٔ نگٔسی نِ ۄِھ مُۃلِص ےگرَن ۂنْھی مگٔنھی ۃگلۃگلٔے
نَظرِ گژھگن َ</p>

<p>	نوس نِ ۄُھ گَسی مَنْز گٔسِنھ نِ ۄُھ نےْۆن َ ےِہَے کَنھ
ۄَێ وُنی کین گٔمِس ےِ ۃۆصُوصِینھ نَۃشگن زِ سمگوُک گَکھ عگم فرٔھ
گٔسِنھ نِ ۄُھ ےِ گٔکِس قلمکگرٔ سٔنْھِ موضُو نٔنِنھ ہیکگن نٔ نٔمی
سٔنْذَن ہَۆھَرھِےَن مگنَس کُن مِھرگن َ</p>

<p>	نوس ۄِھن گٔسی نگسِنِ ھَنْیَو کِنی شِنگۃ کٔرِنھ ہیکگن َ گٔمیُو
سٔنْھین ھَنْھَن ۄُھ نگسنِ ہُنْھ گۄھ کٔرِنھ گیسگن َ گٔمی سٔنْزَن
مگز نےرَن ۄِھ ھگغ گیسگن لٔگیمٔنی نٔ ےِ ۄُھ گَکِ کھنْگگلِ سٔنی نێےَن مَنُن
نَعگرُف کَرنگوگن َ گٔمِس ۄھێ ۄَنْیَس مَنْز گَکھ لۄکٔن نگسنِ نونَل
ےگ شیشِ وول ینٔ گیسگن َ ےێمِ مٔنْزی ےِ نگضے مَنٔنی مگٔڑییمٔنْز شَکٔل
نٔ شُونِ ھگر ھَنْھ وُۄھگن ۄُھ َ مونُوری ۂنْھِس ہگلَس مَنْز ۄُھ ےِ نگسِ مُوری
 </p>

<p>								ْ0ُ 60 ٔ 3</p>

<p>نومِ ہِنْھِس ھَمَس نَۆ  ےےزگر گےگرِ ی شنَس وگرٔ ۄِ مُھۄِ مَنْز ی کَنَس مینھ ےگ 
مگٔژھی
عوۆنْۄِ گٔنْڑِنھ نھگوگن َ مَزَر ۄُھ ےِ زِ نگسنِ نگنٔ ۄُھ نگٔسی سُنْھ مَے نِ نٔ
مَے کگنٔ نِ ی نےلیوِوَن کےمرہ نِ نٔ نٔمی سٔنْز ھِل نہلگٔےی ہُنْھ گَکھ نونھ سگمگنٔ
نِ َ کگٔفِ سگن ھَنْیَن مینھ گَکھ نگسنِ مُشِکھ نرْگٔوِنھ نٔ وُنھ زٔ ۄیرٔ
نَنْھ کٔرِنھ ےێلِ ےِ نگسنِ ۂنْز نێہ ژٔہگن ۄُھ  گٔمِس ۄُھ مَنُن مگن وقنُک
ومشےھ نگسگن َ نَڑیننَڑین ننْگلگ ہَن ۂنْز کَوکُلگٔےی ۄَھنٔ نگرِ کَھسگن َ ےِ
ژێُوہ ۄُھ گٔمِس زِنْھگی منْز لَزَنھ کٔشی ہُنْھ ہگٔصِل نگسگن َ نگسنِ ۂنْھِس
مِنھِس مینھ ۄُھ نوس زِنْھگی ۂنْھین کرْےنھین نٔ نلۃ سگنَن ہُنْھ گَسٔؤنِع
ہِنْوِ گِسنقنگل کَرگن َ َوَنِ مکگن ےگ نَسِ مَنْز سَفَر کَرگن ۄُھ ےِ نێ شُونْکی
مگٔنھی ۄَنْیَس کُن گَنھٔ نِوگن ےِ زگننٔ ۃگٔطٔر زِ نونَۆ مگ ۄھێ رگٔومٔژ َ گگر ۃۄھگ نٔ
ۃگسنٔ نێُنھ ہێُوہ کێنْہ گوس نٔ ےِ ۄُھ نێ فُرصَنھ مگٔنھی  گفسوس کی نگن  وَنگن َ</p>

<p>	نونلِ مَنْذ نگس نَرنٔ وِزِ ۄھێ گٔمی سٔنْزٔ ہَرکٔژ سینھگ موصُوم نٔ گھگ
ھِل فرےن گیسگن َ ےِ ۄُھ گَکِ ۃگیص گَنمگنٔ وگٔنِس نِش مُوری رٔنِنھ نونلِ
مَنْذ نگس مِھرگن ننھ گۆنْگوِ سٔنی ژیلٔ ہَن ھِوگن نٔ گَکھ گٔۄھ ےِہَے
کگٔنی ہِش کٔرِنھ گَۆِ کِس ژٔکِس کُن گَکھ ژَٔؤنی نَظَر نرْگوگن َ ےِ کَرنٔ سٔنی
ۄُھ گٔمِس مگنْژَن ےگ ھَہَن مونْسن ۂنْز نگسنِ ہُنْھ میژ گَنھِ ےِوگن َ نگٔسِس
ۄھێ نوس ؤۄِھنھ سۄے ۃۆشی گژھگن ےۄسٔ ےگرَس ےگر وُۄھِنھ گژھِ َ
نگضے ۄِھ نٔ گَگٔنی نگٔسی گورٔےور نگسنِ مُشٔکھ کَرنٔ سٔنی گَکھ گٔکِس نےُون
 </p>

<p>									ْ0ُ 61 ٔ 4</p>

<p>نَزھیکھ ےوگن ےُون نٔ نگضے نوے نِ نگَٔےِس ےِےِ نٔ نگٔشی ۄِھ مَننِ نَرگھٔری 
مَنْز گَکھ گٔکِس نگس کَرنگونَس مَنْز نمگکین ۂنْھِ کھۄنٔ زےْگھٔ فےگٔضی نٔ فَرگۃ
ھِلی ہگوگن َ </p>

<p>	نگس گگگ کُنِ وزِ نٔنر کَھسِ نٔ کگٔنْسِ سٔنی سۄکھٔمۄکھٔ ژُؤنی ہێےِ زگنُن
گژھِ زِ گٔمِس ۄھێ نگس مۄکلےمٔژ َ نێہنَر ۄُھ گٔمِس کُنِ وُنِ مگٔنھی نگسنِ مُشکھگ
گٔنِنھ ھێُن َ گَمِ سٔنی ےِےِ سُ لےِ ی سُ ےِےِ مُویَس مَنْز َ ےۆھوَے عگمطور
ۄِھ نگٔسی نکھی گیسگن مگر گَیین مگملَن مَنْز ھِلھگر گیسنَس نِ ۄَھکھ نٔ کَمی َ ےِمَے
گٔےِ نےشَس مَنْز ےِنھ سگسَن یگس کَرَن وگٔلی َ ھَرگصٔل ۄِھ ےِم نگسنِ ۂنْز
نێہ ژٔہیژۂی نێہَس نِ نےشَل ننےمٔنی گیسگن نٔ ےِہنْھ مِزگزٔۄ ےِہَے نےشَل
نرْگے ۄھێ ےِمَن نگضے ھوسنَن نِش ژَنگن نٔ ھُشمنَن سٔنی وگنٔ نگوگن َ</p>

<p>	نگس کرنُک ریوگو ۄُھ مَرھَن مَنْز نِ نٔ زَنگنَن مَنْز نِ َ ےِمَن نِ ۄھێ
نگسنِ نونل ےگ ینٔ ہَن ۄَنْیَس گیسگن نٔ گَمَرونسی وِزِ نگسنِ مُوری مُژِ لونْۄِ
گٔنْڑِنھ گیسگن َ نِمَو ۄھێ نگس نِ ےِ ھٔمی زِ نِ ہےْۆن ھێُن ننگٔومٔژ َ گَکھ ہَۆسگے
نگے ۄھێ نگضے ھگن گٔنی نرْگیٔوِنھ نێےِس نِش نگس کَرنٔ گژھگن َ ےێلِ
کُنِ وِزِ ےِژھٔ زٔ ژور زَنگنٔ کُنِ ھُؤنِس ےگ ژُؤنِس ےگ ےگرٔنَلَس مینھ سمکھگن َ
ۄھێ ی نِمٔ ۄھێ گٔکِس نێےِ سٔنْزِ نگسنِ مینھ گیزگھ ننصرٔ کَرگن َ</p>

<p>	نگسین ہُنْھ وَنُن ۄُھ زِ نگس ۄھێ سونْۄِ نٔہو ۂنْز ینْڑ نَرگنَر نھگونٔ
عَلگؤ وگرِےِہَن ھگھین نِ ھَوگ َ وَقنٔ نرْونْنھٔے گٔژھینَن ھَنْیَن ہُنْھ
 </p>

<p>									ْ0 62 ٔ 5</p>

<p>مۄکھنٔ ہگر مَھلِمَھلِ َ مگر ھنْھٔ ھگٔھِس ۄھێ فَرق گژھگن َ مگز نےرٔ ھٔزینَن
مگر ھَنْھَن ۂنْز سٔسَر ۄَھنٔ روزگن نٔ ےِنھَے کٔنی ۄُھ مگز نےرَن ہُنْھ ۃُون نِ
نَنْھ گژھگن َ گٔیی نگٔسی ۄِھ نسنِ ۂنْز وَنِ ھیمگغھس نگس کھگلگن َ
نِہُنْھ وَنُن ۄُھ زِ گَمِ سٔنی ۄِھ کگٔ یی ہُشگر گژھگن نٔ کُھری ھگے مَسلٔ سونْۄنَس
مَنْز ۄُھ مَھَھ مےلگن َ سگےنسَن نٔ نیکنگلووی کۆر مرْنھ کگیٔنْسِ نرْۆنْہ مَکنَس
مَنْز مَھَھ َ مگر نگٔسِس ۄُھ مَنُ  مگے ےَنھ نرقی ۂنْھِس ھورَس مَنْز نِ مَرٔ
ژھےْۆن ہێُوہ نگسگن َ گٔمِس سٔنی ۄَھنٔ گَز کگٔنْسِ نِ ہَۆھرھی َ ےِ ۄُھ سَمگوَس
مَنْذ ہور کگو ننےْومُن َ مۆز ہے نُوزِو نگٔسی ۄِھ وۄنی نۆنرُوکھ 0 سُ وَقٔن 
ۄُھ نَزھیکھ ےێلِ ےِم وگنگنٔ فرگغٔژ ۂنْھین ژِہَن ۂنْھِ مگٔنھی کُنی گَنھی ےِن نٔ َ
گَؤمۄکھٔ گگر وُنِ کُنِکُنِ کگنْہ نگٔسی ےگر نظرِ گژھِ قَھرٔے گژھیس کَرٔنی َ ِ</p>

<p>=================================================================</p>

<p>EOF()</p>

<p></p>

<p></p>

<p>               0 
</p></body></text></cesDoc>